[
    {
        "id": 1,
        "question": "Jika perlu waktu merebus 20 menit agar sebutir telur bisa matang, berapa lama waktu merebus yang dibutuhkan agar 10 butir telur bisa matang?",
        "answer": "b",
        "option": [
            {
                "a": "200 menit",
                "value": "a"              
            },
            {
                "b": "20 menit", 
                "value": "b"               
            },
            {
                "c": "40 menit",                
                "value": "c"
            },
            {
                "d": "60 menit",                
                "value": "d"
            }
        ],
        "keterangan": "Tetap 20 menit karena kamu bisa merebus 10 butir telur bersamaan.",
        "score": 10
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "Kalau ada angsa lima, dikali dua. Berapa total semua angsa?",
        "answer": "d",
        "option": [
            {
                "a": "15",
                "value": "a"
            },
            {
                "b": "10",
                "value": "b"
            },
            {
                "c": "3",
                "value": "c"
            },
            {
                "d": "5",
                "value": "d"
            }
        ],
        "keterangan": "tetap 5, karena yang di kali ada 2, yang di darat ada 3.",
        "score": 10
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "Sayur apa yang dingin?",
        "answer": "a",
        "option": [
            {
                "a": "Kembang cold",
                "value": "a"
            },
            {
                "b": "Jamur Tiram",
                "value": "b"
            },
            {
                "c": "Tomat dikasih es",
                "value": "c"
            },
            {
                "d": "Sikap kamu",
                "value": "d"
            }
        ],
        "keterangan": "Kembang cold, kurang dingin apa coba",
        "score": 10
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "Tentara apa yang paling kecil?",
        "answer": "b",
        "option": [
            {
                "a": "Tentara Amerika",
                "value": "a"
            },
            {
                "b": "Tentara sekutu",
                "value": "b"
            },
            {
                "c": "Tentara kucing oren",
                "value": "c"
            },
            {
                "d": "tentara smurf",
                "value": "d"
            }
        ],
        "keterangan": "Tentara Sekutu, udah kecil eh satu kutu doang",
        "score": 10
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "Profesi apa yang paling keren?",
        "answer": "b",
        "option": [
            {
                "a": "Anak IT",
                "value": "a"
            },
            {
                "b": "Petani",
                "value": "b"
            },
            {
                "c": "Bisnis men",
                "value": "c"
            },
            {
                "d": "Tukang galon",
                "value": "d"
            }
        ],
        "keterangan": "Petani, karna nyang-cool",
        "score": 10
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Mana yang lebih berat, kapas 100 kg atau besi 100 kg?",
        "answer": "a",
        "option": [
            {
                "a": "Kapas",
                "value": "a"
            },
            {
                "b": "Besi",
                "value": "b"
            },
            {
                "c": "Keduanya",
                "value": "c"
            },
            {
                "d": "Gak tau, belum pernah nyoba",
                "value": "d"
            }
        ],
        "keterangan": "Keduanya, kan sama sama 100kg",
        "score": 10
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "Jika ada 1 kilo batu dan ada 1 kilo kapas, ketika dijatuhkan ke atas kaki, apa yang lebih sakit?",
        "answer": "b",
        "option": [
            {
                "a": "kapas",
                "value": "a"
            },
            {
                "b": "kaki",
                "value": "b"
            },
            {
                "c": "batu",
                "value": "c"
            },
            {
                "d": "tangan",
                "value": "d"
            }
        ],
        "keterangan": "Kaki, kan dijatuhkan ke kaki, ya pasti sakit kakinya",
        "score": 10
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "Apabila mengendarai mobil wajib bawa ... S______",
        "answer": "c",
        "option": [
            {
                "a": "Surat-suratnya",
                "value": "a"
            },
            {
                "b": "Supir",
                "value": "b"
            },
            {
                "c": "Satu",
                "value": "c"
            },
            {
                "d": "Seatbelt",
                "value": "d"
            }
        ],
        "keterangan": "Satu, kalau 2 gimana cara bawanya",
        "score": 10
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Mawar melati semuanya…",
        "answer": "d",
        "option": [
            {
                "a": "Ada di taman",
                "value": "a"
            },
            {
                "b": "Berduri",
                "value": "b"
            },
            {
                "c": "Indah",
                "value": "c"
            },
            {
                "d": "Bunga",
                "value": "d"
            }
        ],
        "keterangan": "Bunga, emang apalagi selain bunga?",
        "score": 10
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "Cermin jika di lap jadi… C_______",
        "answer": "c",
        "option": [
            {
                "a": "Cantik",
                "value": "a"
            },
            {
                "b": "Cerah",
                "value": "b"
            },
            {
                "c": "Cermin",
                "value": "c"
            },
            {
                "d": "Cinklong",
                "value": "d"
            }
        ],
        "keterangan": "Cermin, kan dilap berapa kali juga enggak berubah jadi meja",
        "score": 10
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "Siapa penyanyi suka sebar undangan?",
        "answer": "a",
        "option": [
            {
                "a": "Agnes Monikah",
                "value": "a"              
            },
            {
                "b": "Anjay Drive", 
                "value": "b"               
            },
            {
                "c": "Jeketi4848",                
                "value": "c"
            },
            {
                "d": "Awkeren",                
                "value": "d"
            }
        ],
        "keterangan": "Agnes Monikah lah, boy, udah jelas",
        "score": 10
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "Kota apa yang uwu?",
        "answer": "b",
        "option": [
            {
                "a": "Bekasih",
                "value": "a"              
            },
            {
                "b": "Istanembul", 
                "value": "b"               
            },
            {
                "c": "Berlin-ang air mata",                
                "value": "c"
            },
            {
                "d": "Salahtiga",                
                "value": "d"
            }
        ],
        "keterangan": "Yang embul-embul biasanya uwu ya Istanembul jawabannya",
        "score": 10
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "Orang orang apa yang ditembak gak mati?",
        "answer": "d",
        "option": [
            {
                "a": "Orang-orangan sawah",
                "value": "a"              
            },
            {
                "b": "Orang aring", 
                "value": "b"               
            },
            {
                "c": "Orang juice",                
                "value": "c"
            },
            {
                "d": "Orang gak kena",                
                "value": "d"
            }
        ],
        "keterangan": "Yaiya ditembak kagak mati, orang kagak kena",
        "score": 10
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "Siapa musisi yang suka bikin orang batuk-batuk?",
        "answer": "c",
        "option": [
            {
                "a": "Ariana Grande",
                "value": "a"              
            },
            {
                "b": "Demi Lovatoast", 
                "value": "b"               
            },
            {
                "c": "A$AP ROCKO",                
                "value": "c"
            },
            {
                "d": "Justin Bibir",                
                "value": "d"
            }
        ],
        "keterangan": "A$AP ROCKO musisi yang suka ngerocko",
        "score": 10
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "Kalo bahasa Indonesianya Adul?",
        "answer": "a",
        "option": [
            {
                "a": "Dewas",
                "value": "a"              
            },
            {
                "b": "Muda", 
                "value": "b"               
            },
            {
                "c": "Tinggi",                
                "value": "c"
            },
            {
                "d": "Tampan",                
                "value": "d"
            }
        ],
        "keterangan": "Bahasa Indonesianya 'adul' ya 'dewas' kalo 'adult' ya 'dewasa'",
        "score": 10
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "Penyanyi siapa yang suka jualan minyak?",
        "answer": "b",
        "option": [
            {
                "a": "Melly Goes Slow",
                "value": "a"              
            },
            {
                "b": "Ed Cheran", 
                "value": "b"               
            },
            {
                "c": "Ayu Keriting",                
                "value": "c"
            },
            {
                "d": "Pingsan Mambo",                
                "value": "d"
            }
        ],
        "keterangan": "Ed Cheran penyanyi yang suka jual minyak edcheran",
        "score": 10
    },
    {
        "id": 17,
        "question": "Ubin apa yang suka makan ayam goreng?",
        "answer": "d",
        "option": [
            {
                "a": "Ubin jalar",
                "value": "a"              
            },
            {
                "b": "Ubin dan Jun", 
                "value": "b"               
            },
            {
                "c": "Ubin mesjid",                
                "value": "c"
            },
            {
                "d": "Ubin Ibin",                
                "value": "d"
            }
        ],
        "keterangn": "Ubin Ibin yang suka makan ayam goreng sampe Kak Ros gak kebagian",
        "score": 10
    },
    {
        "id": 18,
        "question": "Bulan apa yang ada 28 hari?",
        "answer": "d",
        "option": [
            {
                "a": "Januari",
                "value": "a"              
            },
            {
                "b": "Februari", 
                "value": "b"               
            },
            {
                "c": "Maret",                
                "value": "c"
            },
            {
                "d": "Semua bulan laccch",                
                "value": "d"
            }
        ],
        "keterangan": "Semua bulan ada 28 hari donk, boy. Coba hitung lagi",
        "score": 10
    },
    {
        "id": 19,
        "question": "Hewan apa yang bersaudara?",
        "answer": "a",
        "option": [
            {
                "a": "Katak beradik",
                "value": "a"              
            },
            {
                "b": "Naga Indosiyar", 
                "value": "b"               
            },
            {
                "c": "Beruang Madu",                
                "value": "c"
            },
            {
                "d": "Berang-berangan",           
                "value": "d"
            }
        ],
        "keterangan": "Katak beradik jelasss",
        "score": 10
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "Malam apa yang paling seram?",
        "answer": "c",
        "option": [
            {
                "a": "Malambaikan tangan pada kamera 3x",
                "value": "a"              
            },
            {
                "b": "Malam ini ku sendiri tak ada yang menemani", 
                "value": "b"               
            },
            {
                "c": "Malampir",                
                "value": "c"
            },
            {
                "d": "Malam sunyi",                
                "value": "d"
            }
        ],
        "keterangan": "Malampir udah paling bener paling seram :(",
        "score": 10
    }
]